
%-----------------------------

% Couleur
% -------

% thème
\usecolortheme{beaver}
\colorlet{olddarkred}{darkred} % on stocke l'ancien darkred

\setbeamercolor{alerted text}{fg=olddarkred,bg=olddarkred}  % Pour remettre la bonne couleur aux alerts

%\definecolor{mycolor}{RGB}{96,172,0}   % Pour écrire couleur en RGB (joli vert)
\definecolor{mycolor}{RGB}{73,131,0}   % Vert + foncé
%\colorlet{mycolor}{green}              % Pour choisir couleur avec nom
%\colorlet{mycolor}{olddarkred}            % Couleur par défaut du thème

% On utilise le thème beaver, mais on l'homogénéise + on redéfinit son rouge avec notre couleur
\usecolortheme[named=mycolor]{structure}
\colorlet{darkred}{mycolor}

\setbeamercolor{block title}{fg = darkred!80!black, bg = gray!20!white}
\setbeamercolor{block body}{bg = gray!10!white}

% Pour utiliser couleur thème
%\newcommand{\themecolor}{test}


%\newcommand{\redtext}[1]{\textcolor{red-theme}{#1}}

% Customisation thème
% -------------------
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\setbeamercovered{transparent}

\useinnertheme{rectangles}
\useoutertheme[subsection=false]{smoothbars}
\setbeamertemplate{itemize subitem}{--}
%\usecolortheme{orchid}


\usepackage{etoolbox}
\newtoggle{hidepagenumber}
\togglefalse{hidepagenumber}

%
% Redéfinition du footline pour avoir le numéro de slide courant
%
\setbeamertemplate{footline}{%
  \leavevmode%
  \hbox{\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm plus1fill,rightskip=.3cm]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}
    \insertshorttitle
    \hspace{\fill}\iftoggle{hidepagenumber}{}{\insertframenumber{}/\inserttotalframenumber}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}

\AtBeginSection{

     \toggletrue{hidepagenumber}
     \addtocounter{framenumber}{-1}
     \begin{frame}{}
     \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
     \end{frame}
     \togglefalse{hidepagenumber}
          \subsection{}% For the top bar to work properly
}


\usepackage{xspace}

\usepackage{bbding}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{pifont}

\usepackage{ifthen}
\usepackage[overlay,absolute]{textpos}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{array}


%-----------------------------

\newcommand{\sizeillus}{.2}
\newcommand{\sizeilluss}{.25}
\newcommand{\fillcolor}{black!7}


\newenvironment{graybox}[1]{
\begin{tcolorbox}%
[colframe=\fillcolor,
left=1pt,
right=1pt,
top=3pt,
bottom=3pt,
boxsep=0pt,
arc=0pt,outer arc=0pt,
width=#1]

\centering
}{\end{tcolorbox}}


\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
